---
title: "Operační systémy"
type: docs
date: 2020-02-07T10:47:21+01:00
---

# B4B35OSY – Operační systémy

# Výuka
{{< columns >}}
- [Rozvrh B4B35OSY](https://intranet.fel.cvut.cz/cz/education/rozvrhy-ng.B241/public/html/predmety/46/83/p4683606.html)
- [Upload systém Brute](https://cw.felk.cvut.cz/brute/)
- [Anketa hodnocení výuky](https://www.fel.cvut.cz/cz/anketa/)

<--->

- [Materiály k přednáškám](/docs/prednasky/)
- [Informace o cvičení](/docs/cviceni/)
- [Hodnocení předmětu](#hodnocení-předmětu)
{{< /columns >}}

# Kontakty
{{< columns >}}
## Přednášející
- [Ing. Michal Sojka, Ph.D.][ms]
- [RNDr. Petr Štěpán, Ph.D.][ps]

[ms]: mailto:sojkam1@fel.cvut.cz
[ps]: mailto:stepan@fel.cvut.cz

<--->

## Cvičící
- [Ing. Jan Chudoba][hch]
- [Bc. Lukáš Maruniak][lm]
- [Ing. Michal Sojka, Ph.D.][ms]
- [RNDr. Petr Štěpán, Ph.D.][ps]


[hch]: mailto:jan.chudoba@ciirc.cvut.cz
[ms]: mailto:sojkam1@fel.cvut.cz
[ps]: mailto:stepan@fel.cvut.cz
[jv]: mailto:jiri.vlasak.2@cvut.cz
[mk]: mailto:kafkamat@fel.cvut.cz
[lm]: mailto:marunluk@fel.cvut.cz
{{< /columns >}}

# Komunikace

Pro komunikaci mezi studenty a vyučujícími budeme používat následující
technologie:

- Off-line diskuze na cvičeních a přednáškách.

- [MS Teams][][^1] budeme používat pro:
  - distribuci důležitých sdělení od učitelů ke studentům (kanál
    General – doporučujeme nastavit si u tohoto kanálu notifikace na
    "all activity") a
  - případné chatování mimo dobu cvičení a přednášek v kanálu "Pokec".

- Připomínky a otázky k webovým stránkám, zadáním úkolů a přednáškám
  nám posílejte přes [GitLab
  Issues](https://gitlab.fel.cvut.cz/osy/osy.pages.fel.cvut.cz/-/issues).
  Odkaz "Dejte nám vědět" je na každé webové stránce dole a na každém
  slidu přednášky (otazník v kroužku).

- V případě distanční výuky budou přednášky a cvičení organizovány
  přes BigBlueButton (BBB), který je součástí systému
  [BRUTE](https://cw.felk.cvut.cz/brute/student/course/1252).

<!-- Se cvičícími a přednášejícími komunikujte osobně na cvičeních a -->
<!-- přednáškách. Otázky a připomínky, zejména ty, které mohou zajímat i -->
<!-- ostatní, směřujte na [GitLab Issues][]. Případně můžete použít i -->
<!-- [diskuzní fórum][], které ale chceme používat primárně pro komunikaci -->
<!-- od vyučujících směrem ke studentům. -->

Kde to dává smysl, preferujeme veřejnou komunikaci přes Gitlab, Teams
či fórum před privátní komunikací emailem nebo chatem.

[GitLab Issues]: https://gitlab.fel.cvut.cz/osy/osy.pages.fel.cvut.cz/-/issues?scope=all&utf8=%E2%9C%93&state=all
[diskuzní fórum]: https://cw.felk.cvut.cz/forum/forum-1663.html
[MS Teams]: https://teams.microsoft.com/

# Hodnocení předmětu
- Práce v semestru: max. 65 bodů (pokud student získá během semestru
  více bodů, budou zastropovány na 65)
- Zkouška:
    - Písemná část -- max. 30 bodů
    - Ústní část -- max. 10 bodů
    - Minimum z písemné části zkoušky -- 17 bodů
    - Ústní zkoušky se student může zúčastnit pouze, pokud má zápočet.
- Hodnocení při splnění všech minimálních kritérií podle ECTS:
    - A 100-90 + absolvování ústní zkoušky
    - B 89-80
    - C 79-70
    - D 69-60
    - E 59-50
    - F <50

# Příprava na zkoušku
[Ukázka možné zkouškové písemky](pdf/ukazka-zkousky.pdf)

[^1]: Do aplikace se hlásí pomocí přihlašovacího jména ve tvaru
    `username@cvut.cz` (Pozor: opravdu `@cvut.cz` a nikoliv
    `@fel.cvut.cz`!) a vašeho hesla ČVUTid SSO (jako do KOSu).
